Арифметические операции в Python :
+ — сложение            - — вычитание            * — умножение         ** — возведение в степень
/ — деление           // — целочисленное деление         % — остаток от деления
При последовательном использовании нескольких арифметических операций их выполнение производится в соответствии с их приоритетом. 
1. () --- Скобки     2.  ** --- Возведение в степень
3. *, /, //, % --- Умножение, деление, целочисленное деление, остаток от деления
4. +, -   --- Сложение и вычитание
Функции в Python:
Функции — составные инструкции, которые могут принимать данные ввода, выполнять указания и возвращать данные вывода.
     def имя\_функции(параметры) :
           определение _функции
Важность функций :
1. Абстрактность 
2. Возможность повторного использования
3. Модульность
4. Пространство имен
Функции . Область видимости.
1. Локальная
    def L():
        # переменная i_am_local является локальной внутри L()
        i_am_local = 5
2. Область объемлющих функций (E)
    def e():
        x = 5
        def inner_e():
            nonlocal x
            x = x + 1
            return x
        return inner_e()
    print(e())  # 6
3. Глобальная 
    num = 42
    def some_function(n):
        res = n + num
        return res
    print(some_function(1))  # 43
Работа с функциями: 
1. Работа с аргументами 
def say_goodbye(name, msg):
    print("Goodbye", name + ', ' + msg)
say_goodbye("Monica", "Sweet dreams!")
#Goodbye Monica, Sweet dreams!
2. Неизвестное количество аргументов
def say_goodbye(*names):                
    for name in names:
        print("Goodbye", name)
say_goodbye("Monica", "Luke", "Steve", "John")
#Goodbye Monica  Goodbye Luke  Goodbye Steve
Goodbye John
3. Return 
def division(a,d):
    if d == 0: 
	return "Нельзя делить на ноль"
return a / d
print(division(4, 2))
print(division(4, 0))
#2.0
Нельзя делить на ноль
4. Локальные и глобальные переменные 
def multiplicator(x):
    k = 2
print("Значение локальной переменной k:", k)
    return k*x
k = 20
multiplicator(4)
print("Значение внешней переменной k:", k)
#Значение локальной переменной k: 2
Значение внешней переменной k: 20
5. Рекурсии 
def factorial(x):
    #условие окончания рекурсии
    if x == 1:
        return 1
    else:
        return (x * factorial(x-1))
num = 3
print("Факториал числа", num, "равен", factorial(num))
#Факториал числа 3 равен 6
6. Анонимные функции, инструкция lambda
lambda аргументы: выражение

l = [2, 5, 1, 4]
l.sort(key=lambda x: x)  #[1, 2, 4, 5]

l = [2, 5, 1, 4]
l.sort(key=lambda x: -x)  #[5, 4, 2, 1]

func = lambda x, y: x + y
func(1, 2)  #3
7. Присвоение анонимной функции
double = lambda x: x * 2
double(3)
То же самое:
def double(x):
    print(x * 2)
    return x * 2
Функции. Аргументы .
1.Позиционные 
 nums = [42, 11, 121, 13, 7]
 state = True
  в данном примере
  1-я позиция "nums" -> parameter_1
  2-я позиция "state" -> parameter_2
  def test_params(parameter_1, parameter_2):
      pass
  равнозначные варианты вызова функции
  test_params(nums, state)
  test_params([42, 11, 121, 13, 7], True)
2. Именнованные 
 def print_trio(a, b, c):
     print(a, b, c)
 print_trio(c=4, b=5, a=6)    #6 5 4
3. Необязательные параметры (параметры по умолчанию)
 def not_necessary_arg(x='My', y='love'):
     print(x, y)
 not_necessary_arg()
 #My love
 not_necessary_arg(2, 1)
 #2 1
Пространство имен
 Пространство имен - это в основном система, которая гарантирует, что все имена в программе уникальны и могут использоваться без каких-либо конфликтов.
 1. Локальное пространство имен(локальные имена внутри функций) 
 2. Глобальное пространство имен (включает имена из различных импортированных модулей)
 3. Встроенное пространство имен(встроенные функции и встроенные имена исключений)

 Так же, как пространства имен, в программе также есть несколько областей.
 1. Локальная область(содержит список локальных имен)
 2. Область всех закрывающих функций
 3. Область уровня модуля, содержащая все глобальные имена из текущего модуля.





